\mychapter{5}{CHƯƠNG 5. TRIỂN KHAI ỨNG DỤNG VÀ KẾT LUẬN}
\section{Mô tả các use-case và chức năng của ứng dụng}

\textbf{1. Yêu cầu đánh giá chất lượng ảnh trên server}\par 
\medskip
\textbf{Mô tả}: Người dùng yêu cầu đánh giá chất lượng cho ảnh đầu vào là chứng minh thư, ảnh này được đưa lên server, server sử dụng mô hình đánh giá ảnh đưa ra điểm chất lượng, nếu điểm chất lượng này vượt qua một ngưỡng thì ảnh này tiếp tục được đưa đến mô hình đọc chữ số và cho ra kết quả là chữ số chứng minh thư. \par 
\medskip
\medskip
\textbf{Biểu đồ Sequence Diagram}\par

\begin{figure} [H]
    \centering 
    \includegraphics[scale=0.52]{chapter5/img/seq1.png}
    \caption[]{Biểu đồ sequence diagram cho use-case 1} \label{fig:seq1}
\end{figure}

\medskip
\medskip
\medskip
\medskip
% \textbf{2. Yêu cầu đánh giá chất lượng ảnh dưới client}\par 
% \medskip
% \textbf{Mô tả}: Người dùng yêu cầu đánh giá chất lượng ảnh chụp được ở thiết bị di động, mô hình đánh giá chất lượng ảnh đưa ra mức độ chất lượng ảnh này, tiếp tục cho phép người dùng gửi ảnh trực tiếp lên mô hình đọc chữ số chứng minh thư, server trả lại kết quả của mô hình đọc số chứng minh thư cho client.\par
% \medskip
% \medskip
% \textbf{Biểu đồ Sequence Diagram}
% \medskip
% \medskip
% \medskip
% \medskip

% \begin{figure} [H]
%     \centering 
%     \includegraphics[scale=0.52]{chapter5/img/seq2.png}
%     \caption[]{Biểu đồ sequence diagram cho use-case 2} \label{fig:seq2}
% \end{figure}

\newpage
\section{Kết luận}
Như vậy khóa luận đã chứng minh sự ảnh hưởng của dữ liệu nhiễu trên một ứng dụng cụ thể, ở đây là ứng dụng đọc số chứng minh thư, qua khóa luận, có thể thấy rằng dữ liệu nhiễu có liên quan mật thiết đến độ chính xác của mô hình nhận dạng, nếu cho mô hình huấn luyện và tiếp xúc với dữ liệu nhiễu này sẽ làm giảm đi độ chính xác của mô hình. Từ kết luận này khóa luận đã xây dựng bộ đánh giá chất lượng ảnh với độ chính xác cao và tìm ngưỡng phù hợp cho bài toán, giúp cho ứng dụng đọc chữ số tăng độ chính xác lên và cuối cùng khóa luận đã triển khai các mô hình vào một ứng dụng cụ thể. \par 
Trong tương lai, nếu có đủ dữ liệu chứng minh thư cũng như điều kiện để có thể xây dựng nhãn chất lượng ảnh cho bộ dữ liệu này, mô hình đánh giá chất lượng ảnh cho bài toàn đọc số chứng minh thư hoàn toàn có thể đạt độ chính cao hơn. Đồng thời mô hình hiện tại vẫn còn khá nặng, trong tương lai hệ thống thực tế có thể sử dụng các mô hình nhẹ hơn nhưng vẫn đạt độ chính xác cao để có trải nghiệm tốt hơn trên thiết bị di động.\par